\documentclass[doctor,korean,final]{kmu}

\usepackage{times}
\usepackage{CJKutf8}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{url}
\usepackage{balance}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{multirow}
\usepackage{rotating}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{alltt}
\usepackage{etoolbox}
\usepackage{cleveref} % After hyperref, listings
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings}

\usepackage{macro}
\newenvironment{CompactItemize}{\begin{itemize}}{\end{itemize}}
\def\code#1{{\texttt{#1}}}


\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}


\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{wasysym}

%The given symbol or text (\text{mytext}) in a circle
%To be used always in math mode
\newcommand{\circlesign}[1]{ 
    \mathbin{
        \mathchoice
        {\buildcirclesign{\displaystyle}{#1}}
        {\buildcirclesign{\textstyle}{#1}}
        {\buildcirclesign{\scriptstyle}{#1}}
        {\buildcirclesign{\scriptscriptstyle}{#1}}
    } 
}


\newcommand\buildcirclesign[2]{%
    \begin{tikzpicture}[baseline=(X.base), inner sep=0, outer sep=0]
    \node[draw,circle] (X)  {\ensuremath{#1 #2}};
    \end{tikzpicture}%
}

\definecolor{lbcolor}{rgb}{0.9,0.9,0.9}
\lstset{
    tabsize=2,    
    language=C,
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    upquote=true,
    aboveskip={1.5\baselineskip},
    columns=fixed,
    extendedchars=false,
    showtabs=false,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    identifierstyle=\ttfamily,
    keywordstyle=\color[rgb]{0,0,1},
    commentstyle=\color[rgb]{0.026,0.112,0.095},
    stringstyle=\color[rgb]{0.627,0.126,0.941},
    numberstyle=\color[rgb]{0.205, 0.142, 0.73},
}



\usepackage{colorhist}
 
\usepackage{minted}


% 본문 시작
\begin{document}

% 목차 (Table of Contents) 생성
\tableofcontents

% 표목차 (List of Tables) 생성
\listoftables

% 그림목차 (List of Figures) 생성
\listoffigures

% 위의 세 종류의 목차는 한꺼번에 다음 명령으로 생성할 수도 있습니다.
%\makecontents
%% 한글로 쓴 논문에는 본문에 영문 글자를 쓰지 않는다. 다만, 꼭 필요할 때에는 ‘한글 낱말 (영문 낱말)’ 꼴로 적는다.
%% 이하의 본문은 LaTeX 표준 클래스 report 양식에 준하여 작성하시면 됩니다.
%% 하지만 part는 사용하지 못하도록 제거하였으므로, chapter가 문서 내의
%% 최상위 분류 단위가 됩니다.
%% You cannot use 'part'

\chapter{머릿말}
본문을 한글로 작성할 때 머릿말로 시작을 하시는 게 좋습니다. \cite{FD1}
인용은 다음과 같이 합니다 \cite{RVP1}-\cite{ML2}.
인용은 뒤에 인용을 쓰는 칸이 있습니다. 참고하여서 인용하시길 바랍니다 \cite{SOCA2,EF2}.
한글 논문에는 영어를 쓰지 마시기 바랍니다. 

\newif\ifkor
\kortrue 

\chapter{본문}

\input{intro}
\input{bg}
\input{ldu}
\input{linux}
\input{impl}
\input{eval}
\input{discus}
\input{related}
\input{concl}

%%
%% 참고문헌 시작
%% bibliography
%% 위는 보기이므로 학과 또는 논문의 특성에 맞게 조정 가능함. 다만, 참고문헌마다 충분한 정보가 들어 있어야 한다.
\begin{thebibliography}{00}
\bibitem{FD1} 박상우, \underline{동시 송수신 안테나를 두 개 쓰는 협력 인지 무선통신망에 알맞은 전 이중 통신},
한국과학기술원 석사 학위 논문, 2016.

\bibitem{RVP1} 송익호, 박철훈, 김광순, 박소령, \underline{확률변수와 확률과정}, 자유아카데미, 2014.

\bibitem{ML1} 송익호, 안태훈, 민황기, \underline{인지 무선에서의 광대역 주파수 검출 방법 및 장치}, 특허등록번호
10-1494966, 2015년 2월 12일.

\bibitem{SOCA1} 호우위시, 이원주, 이승원, 안태훈, 이선영, 민황기, 송익호, “선형 판별 분석에서 부류안 분산 행렬의 영 공간
재공식화,” \underline{한국통신학회 2012년도 추계종합학술발표회}, 대한민국 고려대학교, 242-243쪽, 2012년 11월.

\bibitem{EF1} 민황기, 안태훈, 이승원, 이성로, 송익호, “비간섭 전력 부하 감시용 고차 적률 특징을 갖는 전력 신호 인식,”
\underline{한국통신학회논문지}, 제39C권, 제7호, 608-614쪽, 2014년 7월.

\bibitem{FD2} S. Park, \textit{Full-Duplex Communication for Cooperative
Cognitive Radio Networks with Two Simultaneous Transmit and Receive Antennas},
Master Thesis, Korea Adv. Inst. Science, Techn., Daejeon, Republic of Korea,
2016.

\bibitem{RVP2}  I. Song, J. Bae, and S. Y. Kim, \textit{Advanced Theory of
Signal Detection: Weak Signal Detection in Generalized Observations},
Springer-Verlag, 2002.

\bibitem{ML2} I. Song, T. An, and J. Oh, \textit{Near ML decoding method based
on metric-first search and branch length threshold,} registration no. US
8018828 B2, Sep. 13, 2011, USA.

 \bibitem{SOCA2} H.-K. Min, T. An, S. Lee, and I. Song, “Non-intrusive appliance
load monitoring with feature extraction from higher order moments,” in
\textit{Proc. 6th IEEE Int. Conf. Service Oriented Computing, Appl.,} Kauai,
HI, USA, pp. 348-350, Dec. 2013.

\bibitem{EF2} I. Song and S. Lee, “Explicit formulae for product moments of
 multivariate Gaussian random variables,” \textit{Statistics, Probability
Lett.,} vol. 100, pp. 27-34, May 2015.

\end{thebibliography}


%%
%% 사사 시작
%% Acknowledgement
%% 사사 작성은 선택사항임
% @command acknowledgement 감사의글
% @options [1 | 2 | 3 |4 ]
% - 1 : 본문과 감사의 글이 둘 다 한글일 때  | 2 : 본문은 한글인데 감사의 글이 영어일 때 | 3 :  본문과 감사의 글이 둘 다 영어일 때  | 4 : 본문은 영어인데 감사의 글이 % 한글일 때 

\acknowledgment[1]
언제나 저를 바른 길로 이끌어 주시는 임성수 교수님께 큰 고마움을 느낍니다.


%% 본문 끝
\end{document}